\begin{center}
\index{Solen glimmar}
\subsection*{\large{Solen glimmar}}
\end{center}

\begin{flushright}
\small{\textit{Fredmans sång nr 48}}
\end{flushright}                 
\vspace{-8pt}

Solen glimmar blank och trind,\\
vattnet likt en spegel;\\
Småningom upblåser vind\\
i de fallna segel;\\
Vimpeln sträcks, och med en år\\
Olle på en Höbåt står;\\
Kerstin ur Kajutan går,\\
skjuter lås och regel.\\

Stålet gnistrar, pipan tänds,\\
Olle klår sitt öra;\\
rodret vrides, skutan vänds,\\
gubben har att göra;\\
Under skarpa ögonbryn\\
grinar han mot soln i skyn;\\
Kerstin, gubbens hjärtegryn,\\
skall nu seglen föra.\\

Seglen fladdra, skutan går,\\
Jerker tar sin lyra,\\
lyran brummar, böljan slår,\\
allt med våld och yra;\\
Skutan knakar, bräcklig, gles,\\
vimpelns fläkt i toppen ses,\\
tuppen gol så sträv och hes.\\
Nu slog klockan fyra.\\